{
    "question": "Selain baris berbaris apakah kegiatan lainya untuk PLETON INTI / TONTI..??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "tinggal di perintahkan oleh seniornya (menurut saya)<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "kegiatan sosial dan pramuka<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaiman-hubungan-antara-kerajaan-singasari-kediri-dan-keraja-709",
            "question": "Bagaiman hubungan antara kerajaan singasari , kediri , dan kerajaan maja pahit ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalau menurutku, kerajaan tersebut sempat mengalami peperangan. Terutama antara Singasari dan Majapahit serta Kediri dan Majapahit. Kedua peperangan itu dimenangkan oleh Majapahit. Lalu, Majapahit menguasai wilayah penguasaan Singasari dan Kediri. Sehingga, salah satu keturunan Singasari dan Kediri merupakan keturunan Majapahit pula...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-alasan-presiden-membentuk-presidensial-2mengapa-menteri-neg-284",
            "question": "1. alasan presiden membentuk presidensial ?    2.mengapa menteri negara ditambah lagi 4 orang pada masa kabinet presidensial\r\n3.mengapa pada saat itu digunakan kabinet presidensial\u00a0\r\n4. mengapa aa. maramis diganti menjadi menteri keuangan ?\u00a0\r\n\r\nbantuin jawaban ya ,, secepat nya\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "alasannya supaya presiden memegang penuh pemerintahan krna sistem ini berpusat pd pemerintah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-nama-daerah-dan-nama-komoditas-yang-diusahakan-pertania-931",
            "question": "Sebutkan nama daerah dan nama komoditas yang diusahakan (pertanian, kehutanan, perkebunan) pada masa pra-aksara, hindu-buddha, dan islam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawa komoditas padi , teh , rempah rempah., kayaknya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawa komoditas Padi.. <br>Kalimantan komoditas Kopi<br>Sulawesi komoditas cengkeh..<br><br>Maaf jika salah..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-buktinya-ppki-berbeda-dengan-bpupki-140",
            "question": "Apa buktinya PPKI berbeda dengan BPUPKI ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bukti PPKI berbeda dengan BPUPKI adalah dapat dilihat dari hasil - hasil sidangnya.<br><br>Semoga bermnafaat. :) ^.^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sejarah-singkat-awal-pembentukan-dinasti-al-ayyubiyah-242",
            "question": "Bagaimana sejarah singkat awal pembentukan dinasti al-ayyubiyah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "latar belakang berdirinya dinasti ayyubiyah :<br><br><span>Ayyubiyah adalah sebuah dinasti sunni yang berkuasa dimesir, suriah, sebagian yaman, irak, mekah, hejaz dan dyarbakir. Dinasti ini didirikan oleh salahuddin alayyubi pada tahun 1174M. nama lengkapnya adalah salahuddin yusuf ibn ayyub ia berasal dari suku kerdi hadzbani, ia adalah putra najmudin ayyub dan keponakan asaddudin syirkuh. Najmudin ayub dan asadudin syirkuh hijrah dari kampung halamanya didekat danau fan ke takrit, irak. Salahuddin lahir dibenteng takrit pada tahun 532H atau 1137M. ketika ayahnya menjadi penguasa seljuk di takrit, pada saat itu ayah dan pamannya mengabdi kepada imaddudin zanky, seorang gubernur seljuk untuk kota mousul, irak. Ketika imaduddin berhasil merebut wilayah balbek, libanon pada tahun 534H (1139M). najmudin ayub diangkat menjadi gubernur balbek dan menjadi abdi raja suryah, yakni nuruddin mahmud. Selama dibalbek inilah salahudin menekuni teknik dan strategi perang serta politik. Selanjutnya dia mempelajari teologi sunni selama sepuluh tahun didamaskus, dalam lingkungan istana nuruddin</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unsur-atmosfer-yang-sangat-penting-bagi-pertumbuhan-tanaman-dan-t-611",
            "question": "Unsur atmosfer yang sangat penting bagi pertumbuhan tanaman dan tumbuhan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nitrogen, karena jikka tanah kekurangan nitrogen maka pertumbuhan tanaman dapat terganggu. nitrogen dapat terjadi melalui petir atau halilintar, nitrogen tidak dapat digunakan oleh tumbuhan secara langsung di udara, melainkan diserap melalui akar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tahapan-indonesia-merdeka-beserta-tokohnya-dan-prajurit-743",
            "question": "Jelaskan\u00a0tahapan indonesia merdeka beserta tokohnya dan prajuritnya ( min 39 )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0kekalahan jepang dalam perang sekutu membuat perdana mentri hdeki tojo mundur digantikan olh jend.kunaki koiso, dapun\u00a0berjanji akan memberikan kemerdekaan kepada indonesia.agar rakyat indonesia mau membantu jepang dalam perang asia pasifik. Kemudian, d bentuklah organisasi yaitu BPUPKI untuk menyelidiki hal yang berkatan dengan bangsa indonesia.<br>akan tetapi keadaan semakin kritis setelah amerka serikat menjatuhkan bom di hiroshima pdda tgl 6 agustus 1945.maka jend.terauchipun menyetujui pembentukan PPKI, tugas dari ppki adalah melanjutkan tugas dari BPUPKI.<br>Namun Jepang menyerah tanpa syrat kepada sekutu.Kekalahan jepang ini pun di dengar oleh beberapa golongan muda,hal ini membuat para golongan muda mendesk ir.soekarno untuk segera memproklamasikan kemerdekaan ndonesa. namun ir.soekarno dan m.hatta tdak menyetujui hal itu. Karena para golongan tua tdak mau memproklamasikan kemerdekaan maka kedua tokoh itu dasingkan ke rengasdengklok agar mereka tidak terpengaruh oleh jepang, akhirnya merekapun menyetujuinya. pada tgl 17 agustus 1945 merekapun kembali ke jakarta dan merumuskan proklamasi yg dikemukakan oleh ahcmad soebarjo,soekarno dan M.hatta. diketik oleh sayuti melik dan ditandatangani oleh soekarno/hatta atas nama bangsa indonesia. Kemudian naskah proklamasi tu pun dibajakan di rumah ir.soekarno tepatnya jalan pegangsaan timur no.56 jakarta tepat pada puku 10.00 WIB.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-alasan-belanda-tidak-ingin-menyerahkan-papua-ke-indonesia-754",
            "question": "Apa alasan belanda tidak ingin menyerahkan papua ke indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena papua kaya akan SDA nya,terutama pertambangan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena belanda menginginkan kekayaan\u00a0hasil\u00a0bumi dan tambang yang ada di tanah papua seperti emas dan berlian.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-ayah-dari-jenderal-johannes-van-den-bosch-885",
            "question": "Siapa ayah dari jenderal johannes van den bosch",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>klw nggak salah ini :<br>Sayyid Hoesen bin Alwi bin Awal bin Jahja</span><br>tapi klw saya slh mohon di maafin yaah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hal-yang-diputuskan-dalam-rapat-yang-berlangsung-di-aala-729",
            "question": "jelaskan hal yang diputuskan dalam rapat yang berlangsung di aalah satu ruangan lembaga bakteriologi di pegagasan timur jakarta?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kemunculan bakteri baru",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a.menegaskan bahwa kemrdekaan indonesia adalah hak dan urusan rakyat indonesia sendiri, tak dapat digantungkan pada oran dari kerajaan lain<br>b segala ikatan dan hubungan dngan janji kemerdekaan dari jepang harus diputuskan<br>c sebaliknya,diharapkan segera diadakan perundingan dengan Soekarno-Hatta agar mereka segera menyatakan proklamasi kemerdekaan Indonesia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}